共產黨全面反對俄羅斯憲法修正案 普京邁向「萬年沙皇」之路遇阻礙

俄羅斯共產黨發起一場宣傳活動，敦促支持者在公投時投票反對一系列憲法修正案，普丁目前任期將在2024年屆滿，如果這些修憲案獲得通過，將允許總統普丁在未來15年繼續執政。

[X] Close

PlayvolumeTruvid00:19Ad

《莫斯科時報》報導，俄羅斯公民7月1日將投票決定，是否贊成普丁提出的俄羅斯憲法修正案，允許普丁總統再連任兩次，繼續擔任總統直到2036年、他84歲為止。

普丁修憲要讓自己成為「萬年沙皇」

自1999年以來，普丁就一直擔任俄羅斯總理或總統。今年5月俄羅斯下議院已經通過憲法修正案，允許普丁再連任兩個6年任期。

但是，俄羅斯國會當中， 43名共產黨議員全部投票反對修憲案，他們曾在今年3月份對整體憲法修正案投下反對票。

共產黨中央委員會主席團批評，執政當局「強迫」國會通過憲法修正案，7月1日的公投將只是「一種儀式」，一位議員把公投比喻成「民意調查」，共產黨領導人表示：「它沒有公投的位階，也不符合選舉法。」

共產黨與反對派反對普丁連任兩屆

共產黨和反對黨發表反普丁連任的聲明，剛好也呼應其他黨派反對普丁修憲案的聲浪，各黨派也大聲疾呼，反對普丁政府逮捕一位知名的社會主義部落客，原因是部落客計畫發動示威抗議活動，反對普丁提出的修憲案。

反對黨領導人也發表一份聲明說：「新版憲法只會增強總統專政和寡頭統治權力，導致國家遭受災難。」「抵制「公民投票」將無濟於事。我們認為，每個人都應該依循自己的良心表達意見。」

今年3月，國會通過憲法修正案時，知名的克里姆林宮批評家納瓦尼（Alexei Navalny）曾呼籲俄羅斯民眾發起抵制活動。

修憲綁社保公投，獲多數民眾支持

克里姆林宮上周五（6月5日）重申，如果公投結果是反對憲法修正案，這些修正案就不會生效。

但是，民調顯示修憲案得到多數民眾的支持，該修正案除了延長普丁總統的任期外，還附帶社會保障的規定。《Meduza》新聞網站報導說，克里姆林宮預計有55％和60％的選民投票贊成修正案。

俄羅斯目前正在應對新冠病毒（武漢病毒）大流行，當局在6月8日通報新增8,985病例，使病例總數達到476,658人，俄羅斯的確診人數高居世界第三，僅次於美國和巴西，俄羅斯每天病故人數約150人。

俄羅斯確診人數高居世界第三名

普丁呼籲逐步恢復俄羅斯的經濟，並聲稱俄國已經能夠減慢病毒傳播的速度。但克里姆林宮的批評者指責普丁通過安排7月1日的憲法改革投票，使俄羅斯人在大流行中處於危險之中。

俄羅斯反對派領導人索博爾（Lyubov Sobol）在推特上發文說： 「這是我們國家的基本法律，普丁卻準備好冒著犧牲人民生命和健康的風險，安排這一馬戲團表演，。」

因為普丁經常削弱俄羅斯人民的政治自由，而飽受外界批評，人權監督機構「自由之家」（Freedom House）將俄羅斯評鑑為「不自由的國家」。

總加速師又贏

連契哥都得罪埋支那真係諗住靠北韓同伊朗抗衡美帝

俄共定中共

俄共嚟

⋯⋯

俄羅斯真係越做越醜

老老實實 80歲既總統有撚用?

發雞盲sor

新十月革命

9x 歲嘅首相都可以變天

投反對果d會唔會俾KGB殺晒